% V tomto souboru se nastavují téměř veškeré informace, proměnné mezi studenty:
% jméno, název práce, pohlaví atd.
% Tento soubor je SDÍLENÝ mezi textem práce a prezentací k obhajobě -- netřeba něco nastavovat na dvou místech.

\usepackage[
%%% Z následujících voleb jazyka lze použít pouze jednu
  czech-english,		% originální jazyk je čeština, překlad je anglicky (výchozí)
  %english-czech,	% originální jazyk je angličtina, překlad je česky
  %slovak-english,	% originální jazyk je slovenština, překlad je anglicky
  %english-slovak,	% originální jazyk je angličtina, překlad je slovensky
%
%%% Z následujících voleb typu práce lze použít pouze jednu
  %semestral,		  % semestrální práce (nesází se abstrakty, prohlášení, poděkování) (výchozí)
  %bachelor,			%	bakalářská práce
  %master,			  % diplomová práce
  treatise,			% pojednání o disertační práci
  %doctoral,			% disertační práce
%
%%% Z následujících voleb zarovnání objektů lze použít pouze jednu
%  left,				  % rovnice a popisky plovoucích objektů budou zarovnány vlevo
	center,			    % rovnice a popisky plovoucích objektů budou zarovnány na střed (vychozi)
%
]{thesis}   % Balíček pro sazbu studentských prací


%%% Jméno a příjmení autora ve tvaru
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\author[Ing.]{Marek}{Mikulec}

%%% Identifikační číslo autora (VUT ID)
\butid{185936}

%%% Pohlaví autora/autorky
% (nepoužije se ve variantě english-czech ani english-slovak)
% Číselná hodnota: 1...žena, 0...muž
\gender{0}

%%% Jméno a příjmení vedoucího/školitele včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
\advisor[Ing.]{Jiří}{Mekyska}[Ph.D.]

%%% Jméno a příjmení oponenta včetně titulů
%  [tituly před jménem]{Křestní}{Příjmení}[tituly za jménem]
% Pokud osoba nemá titul před/za jménem, smažte celý řetězec '[...]'
% Nastavení oponenta se uplatní pouze v prezentaci k obhajobě;
% v případě, že nechcete, aby se na titulním snímku prezentace zobrazoval oponent, pouze příkaz zakomentujte;
% u obhajoby semestrální práce se oponent nezobrazuje (jelikož neexistuje)
% U dizertační práce jsou typicky dva až tři oponenti. Pokud je chcete mít na titulním slajdu, prosím ručně odkomentujte a upravte jejich jména v definici "VUT title page" v souboru thesis.sty.
\opponent[doc.\ Mgr.]{Křestní}{Příjmení}[Ph.D.]

%%% Název práce
%  Parametr ve složených závorkách {} je název v originálním jazyce,
%  parametr v hranatých závorkách [] je překlad (podle toho jaký je originální jazyk).
%  V případě, že název Vaší práce je dlouhý a nevleze se celý do zápatí prezentace, použijte příkaz
%  \def\insertshorttitle{Zkác.\ náz.\ práce}
%  kde jako parametr vyplníte zkrácený název. Pokud nechcete zkracovat název, budete muset předefinovat,
%  jak se vytváří patička slidu. Viz odkaz: https://bit.ly/3EJTp5A
\title[Prodromal diagnosis of Lewy body diseases based on actigraphy]{Prodromální diagnóza onemocnění s Lewyho tělísky založená na aktigrafii}

%%% Označení oboru studia
%  Parametr ve složených závorkách {} je název oboru v originálním jazyce,
%  parametr v hranatých závorkách [] je překlad
\specialization[Teleinformatics]{Teleinformatika}

%%% Označení ústavu
%  Parametr ve složených závorkách {} je název ústavu v originálním jazyce,
%  parametr v hranatých závorkách [] je překlad
%\department[Department of Control and Instrumentation]{Ústav automatizace a měřicí techniky}
%\department[Department of Biomedical Engineering]{Ústav biomedicínského inženýrství}
%\department[Department of Electrical Power Engineering]{Ústav elektroenergetiky}
%\department[Department of Electrical and Electronic Technology]{Ústav elektrotechnologie}
%\department[Department of Physics]{Ústav fyziky}
%\department[Department of Foreign Languages]{Ústav jazyků}
%\department[Department of Mathematics]{Ústav matematiky}
%\department[Department of Microelectronics]{Ústav mikroelektroniky}
%\department[Department of Radio Electronics]{Ústav radioelektroniky}
%\department[Department of Theoretical and Experimental Electrical Engineering]{Ústav teoretické a experimentální elektrotechniky}
\department[Department of Telecommunications]{Ústav telekomunikací}
%\department[Department of Power Electrical and Electronic Engineering]{Ústav výkonové elektrotechniky a elektroniky}

%%% Označení fakulty
%  Parametr ve složených závorkách {} je název fakulty v originálním jazyce,
%  parametr v hranatých závorkách [] je překlad
%\faculty[Faculty of Architecture]{Fakulta architektury}
\faculty[Faculty of Electrical Engineering and~Communication]{Fakulta elektrotechniky a~komunikačních technologií}
%\faculty[Faculty of Chemistry]{Fakulta chemická}
%\faculty[Faculty of Information Technology]{Fakulta informačních technologií}
%\faculty[Faculty of Business and Management]{Fakulta podnikatelská}
%\faculty[Faculty of Civil Engineering]{Fakulta stavební}
%\faculty[Faculty of Mechanical Engineering]{Fakulta strojního inženýrství}
%\faculty[Faculty of Fine Arts]{Fakulta výtvarných umění}
%
%Nastavení logotypu (v hranatych zavorkach zkracene logo, ve slozenych plne):
\facultylogo[logo/FEKT_zkratka_barevne_PANTONE_CZ]{logo/UTKO_color_PANTONE_CZ}

%%% Rok odevzdání práce
\graduateyear{2022}
%%% Akademický rok odevzdání práce
\academicyear{2021/22}

%%% Datum obhajoby (uplatní se pouze v prezentaci k obhajobě)
\date{11.\,11.\,1980} 

%%% Místo obhajoby
% Na titulních stránkách bude automaticky vysázeno VELKÝMI písmeny (pokud tyto stránky sází šablona)
\city{Brno}

%%% Abstrakt
\abstract[%
The treatise on doctoral thesis is devoted to the prodromal diagnosis of Lewy body diseases based on actigraphy. Lewy body diseases is a group of neurodegenerative diseases that require early treatment to alleviate the course of the disease and improve the quality of life. The thesis deals with the current state of the art and describes methods that are used to identify sleep and wake, to identify patients with REM sleep behavior disorder and to identify the patients with Lewy body diseases. The work aims to propose a method of prodromal diagnosis of Lewy body diseases based on quantitative analysis of actigraphic data. A new method of sleep and wake detection is introduced, which achieves 83\,\% accuracy and surpasses the results of currently used methods. Furthermore, a method of identifying patients with REM sleep behavior disorder is presented, which achieves 94\,\% accuracy. Follow-up activities are clearly described and arranged in the form of a schedule, individual steps and visas leading to the fulfillment of the set goal are described.
]{%
Pojednání o disertační práci se věnuje prodromální diagnóze onemocnění s Lewyho tělísky na základě aktigrafie. Onemocnění s Lewyho tělísky je skupina neurodegenerativních onemocnění, která vyžadují včasnou léčbu pro zmírnění průběhu a zlepšení kvality života. Práce se věnuje aktuálnímu stavu výzkumu a popisuje metody, které slouží k identifikaci spánku a probuzení, identifikaci pacientů s poruchami chování v REM spánku a identifikaci pacientů s onemocněním s Lewyho tělísky. Práce si klade za cíl navrhnout metodu prodromální diagnózy onemocnění s Lewyho tělísky založenou na kvantitativní analýze aktigrafických dat. Je představena nová metoda identifikace spánku a probuzení, která dosahuje 83\,\% přesnosti a překonává výsledky v současnosti používaných metod. Dále je prezentována metoda identifikace pacientů s poruchami chování v REM spánku, která dosahuje 94\,\% přesnosti. Navazující činnosti jsou přehledně popsány a rozvrženy v podobě harmonogramu, jsou rozepsány jednotlivé kroky a vízvy vedoucí ke splnění stanoveného cíle.
}

%%% Klíčová slova
\keywrds[%
actigraphy, machine learning, Lewy body diseases, RBD, SHAP values, sleep diary, sleep disorders, XGBoost
]{%
actigrafie, onemocnění s Lewyho tělísky, porucha chování v REM spánku, SHAP values, spánkový deník, strojové učení, XGBoost
}

%%% Poděkování
\acknowledgement{%
Rád bych poděkoval vedoucímu bakalářské/diplomové/disertační práce
panu Ing.~XXX YYY, Ph.D.\ za odborné vedení,
konzultace, trpělivost a~podnětné návrhy k~práci.
}%